警告境外勢力勿借宗教撬動中國 《環時》籲信眾跟黨走：我們首先是中國人

警告境外勢力勿借宗教撬動中國 《環時》籲信眾跟黨走：我們首先是中國人

國際組織「人權觀察」近日發表報告指摘中國大規模逼害新疆穆斯林，限制日常宗教活動並「強迫他們接受政治教化」，另強拆十字架問題亦引起關注。不過《人民日報》下屬的《環球時報》發表社評，警告「境外勢力休想借用宗教撬動中國」，又呼籲各宗教信眾「堅決跟黨走」，強調「我們所有人都首先是中國人」。

社評題為＜境外勢力休想借用宗教撬動中國＞，批評西方一些媒體和組織，還有少數政客近來頻頻攻擊中國宗教事務，社評反駁指出，「中國公民享有充分的宗教信仰自由……中國國內的宗教信眾可以實事求是地體會，他們的宗教信仰有被打擾過嗎？」

社評續稱，「宗教事務需要依法管理，在一些地方，有少數人違反管理規定組織非法宗教活動，而不是按照相關法規開展活動，這種情況必須受到治理」。

社評又說，西方輿論故意把宗教信仰自由和宗教事務管理對立起來，將中國依法開展的宗教治理誣稱為「打擊宗教信仰自由」，認為其目的是要讓宗教事務脫離中國的國家治理體系，形成某種「政治上的獨立性」。

社評提到，中國與境外一些勢力圍繞宗教事務的摩擦將長期存在，呼籲「我們的民眾、包括各宗教的信眾也要有信心，堅決跟黨走，跟着國家走。我們所有人都首先是中國人，我們的利益根植在這個國家裏，對這一點我們永遠不能忘記」。

(環球時報)

又首先係支那人

叫埋耶穌入黨,比個副書記佢做

創世記第一章

1:0 首先是中國人
1:1 起初神創造天地。
1:2 地是空虛混沌．淵面黑暗． 神的靈運行在水面上。
1:3 神說、要有光、就有了光。
1:4 神看光是好的、就把光暗分開了。

非常好，而家除左要利用美國，更加要利用宗教收支那皮

強詞奪理

當年納粹都只係管理猶太人